# **Dialog-Navigation Clerk** #
Наш проект является частью большой системы для помощи слепым и слабовидящим людям. В рамках этого проекта разрабатывается отдельный серверный модуль, решающий задачу взаимодействия с пользователем с помощью голосового интерфейса.
_____
## **Abstract**
Взаимодействовать с людьми, ограниченными в возможностях зрительного восприятия, с помощью визуального интерфейса не представляется возможным. Однако современные технологии позволяют создавать голосовые интерфейсы. Для таких людей это особенно актуально.

"Интеллектуальный помощник (нужно заменить)" – это информационная система, созданная для навигации внутри помещения людей с ограниченными возможностями. В неё входит система датчиков, расположенных по периметру помещения и мобильное приложение, работающее с браслетом (трекером), который надевает на руку пользователь, а взаимодействие происходит с помощью голосового интерфейса. Отличительной чертой этой системы является то, что с помощью всего 3 датчиков покрывается площадь размером с 1 кв. км, а местоположение пользователя определяется с точностью до 20 см. 
_____
## **Project objective**
Целью нашего проекта является разработка серверного модуля, отвечающего за общение с конечным пользователем, выяснение его потребностей и построение маршрута. Под маршрутом подразумевается ориентированный граф, определяющий последовательность пунктов назначения, которые пользователь должен посетить, исходя из его потребностей. 

Отметим, что данная система не работает с точными координатами пользователя и не решает задачу перевода аудиальной информации в текст, поскольку эти задачи решают другие модули общей системы. 
_____
## **Processing steps**
Работа системы состоит из нескольких этапов:

1. Этап диалога - это основной этап, на котором происходит взаимодействие с пользователем, выяснение его намерений (интентов) и разрешение неопределённостей с помощью уточняющих вопросов. 
2. Исходя из намерений пользователя формируется набор целевых задач, которые, в свою очередь, декомпозируются на простые (атомарные) подзадачи.
3. Формирование маршрута на основе списка атомарных задач и информации об ограничениях. Например: временные, ограничения на порядок действий, информация о том, где и с помощью кого решаются атомарные задачи и т.д.
_____
## **Functional requirements**
1. Система должна формировать целевую задачу от слабовидящих и слепых людей и декомпозировать её на подзадачи.
2. Система должна задавать уточняющие вопросы конечному пользователю. 
3. Система должна составлять маршрут в зависимости от задач конечного пользователя с учётом ограничений и уже известной информации о пользователе.
4. Система должна собирать обратную связь от пользователя.
_____
## **System components**
Ключевые компоненты системы:

1. Сервер, состоящий из набора модулей, работающих со следующими компонентами:
    - База данных
    - Датчики
    - Обработчик пользовательских запросов
    - Другие компоненты
2. Мобильное приложение (работает в паре с трекером).
3. Трекер, который надевают на руку конечный пользователь.
4. Система датчиков, расположенная по периметру помещения.
_____
## **Tasks for module realization**
Разработка серверного модуля разделена на несколько компонент:

1. Разработка четырехуровневой семантической модели.
2. Разработка модели пользователя с поддержкой диалога.
3. Определение и декомпозиция задач пользователя.
4. Разработка модуля поиска оптимальной последовательности действий.
5. Анализ тональности и распознавание эмоций.
_____
## **Installation**
To do: добавить ссылку на документацию проекта.
_____
## **Authors**
- Трегубов Артём Сергеевич
- Акатов Алексей Николаевич
- Зайцев Александр Олегович
- Клименко Дмитрий Вячеславович
- Кондратьев Арсений Сергеевич
- Лешов Руслан Алексеевич